支付寶微信付款方式 須經「網聯」才能交易

中國人民銀行（央行）為了監管第三方支付給金融市場造成的混亂，從6月30日起，所有網路支付都必須經過「網聯」（網路版銀聯）平台處理，通過可信服務和風險偵測，可有效防範和處理詐騙、洗錢、釣魚、違規等風險，支付寶、微信等的付款方式大改變。

根據《央視財經》報導，央行支付結算司於2017年8月印發通知表示，自2018年6月30日起，支付機構受理的涉及銀行帳戶的網絡支付業務全部通過網聯平台處理。如今「大限已至」，有業內人士指出，第三方支付機構在各家銀行的清算帳戶都直接被切斷了，必須經過網聯或銀聯系統才能接到銀行。

網聯日前發布文件顯示，截至目前，已有462家銀行、115家支付機構全面接入。微信、支付寶也已提前宣布，全面完成系統對接。至於央行公布的2018年第一季度支付體系運行總體情況，網聯平台試運行政常。

由於付款流程發生巨變，報導指出，支付寶上用銀行卡付款消費後，交易類型變成了「網聯協議支付」。假設，在淘寶上買了一雙鞋，通過支付寶用綁定的信用卡付款，流程就變成支付寶收到付款請求，自動向網聯發起協議支付；網聯將交易信息保存到數據庫，再將請求轉發給銀行；銀行從帳戶扣掉鞋價後，再告訴網聯已扣款成功；最後網聯才會轉達支付寶並傳輸，「支付已成功，交易完成」。

對此，報導分析出網聯4個主要目的，分別是「解決備付金集中管理難題」、「利於央行監管」、「央行能獲得更多的金融大數據」、「為消費者帶來利好」。

報導進一步稱，央行推動網聯成立的意圖非常明顯，就是「利於監管」。因為近幾年，第三方支付行業的快速發展，給支付和金融市場造成了混亂，所以網聯的成立能通過可信服務和風險偵測，有效防範和處理詐騙、洗錢、釣魚以及違規等風險。此外，網聯可以減少銀行與眾多第三方支付機構直連的繁瑣過程，特別是一些中小型銀行，能讓參與支付的各方權責更加明確、清晰且獨立。

唔洗係裝鏡頭都知你去邊買咩食咩住邊返咩工邊個係你二奶邊個係你後母
撳個掣就可以Gen你個Social Network Graph 出黎

好人好姐怕咩被人監控呀

直頭同香港個快速支付系統一樣啦

不過唔知邊個抄邊個

此言差矣

你係好人又點？ 我係監管機構 我鐘意濫用玩鳩你又點？ 你咬我食呀？ 球證、旁證、足協、足總、足委，全部都係我的人，點同我打呀？

真係好撚柒先進

真
當香港仲同其他企業傾緊既時候
某大國已經用強硬手段一嘢抄咗仲整埋出嚟

唔知幾年後香港終於傾掂數
整出嚟個系統係唔係可以直接同某大國個系統連接
直接共享資訊呢